鄭月娥： 年青人應擁抱大灣區

特區政府今日正式開展「粵港澳大灣區青年就業計劃」，邀請合資格的企業透過計劃聘請近年在本港院校畢業的香港青年到大灣區內地九個城市工作，這九市包括深圳、廣州、東莞、佛山、珠海、中山、惠州、肇慶和江門。在疫情期間，兩地人員往來無疑受到很大阻礙，但只要通關恢復正常，不少城市都可以在一小時內到達。

計劃的構思源於我在去年就《2020年施政報告》做諮詢時，有多間在香港和内地都有業務的企業關心大學生目前在港面對的就業困難；而他們在內地城市特别是深圳的業務仍不斷擴張，需要在全國各地招聘，但在一河之隔的香港，合資格和有能力的青年人則有點却步。

過去幾年，我每次到內地公幹，都盡量請同事安排我探望在當地工作或創業的香港青年，他們都說是需要一段時間適應，和最好有「過來人」分享經驗。我在去年11月初到訪廣州和深圳與領導談起這構思時，他們都十分支持，並表示會探討為到內地工作的香港青年提供方便和服務。

由於兩地入職薪酬有一定差距，而青年人到内地居住和工作也有一定的額外開支，我們要求參加計劃的企業提供不低於18000港元的月薪，而政府會向企業發放每個職位每月10000港元的津貼，為期最長18個月。

計劃一推出，已有本港商會表示其轄下的企業會員可提供300個職位，而早前提出構想的科技企業聯同其他企業亦可提供數以百計的職位。我已要求各司局長主動向他們的業界推廣這計劃，而我稍後亦會再與廣東省和各市領導提出所需的支持，務求令參加計劃到內地工作的香港青年盡快適應內地的新環境，開展他們的事業，或者日後的創業。

#粵港澳大灣區青年就業計劃 #林鄭月娥 #CarrieLam

由於兩地入職薪酬有一定差距

此post已完

放逐幾代年青人

請所有局長行會成員GA子女一齊擁抱大灣區

成日話大灣區正
但係全部高官有錢佬都係送仔女去歐美
未聽過會留喺大灣區

會扮聽唔到

駁條蕉 777同雜總成家都揸外國護照
我就未聽過其他國家元首會揸支那護照

你個細仔個大灣數學城抱成點?

反建議計劃比美國公民+綠卡持有人免費無條件申請支那香港+支那公民身份
取消所有BNO既支籍+香港永久居民身份

我寧願坐監

會停電,不了

以前就叫人上去創業
都叫做用低價請人租地方都叫做有個好處

屌你 而家叫人上去返工 做平價勞工 on9

市民：老年人都應擁抱大灣區

擁抱大灣區擁到連間公屋都無撚埋